1 商品类别表comtype
comtypeid	    代码	    char(8)	        举例：010101
comtypename	    名称	    varchar(30)
typeflag	    层级	    char(1)	        举例：3
firstid	        一级类	char(8)	        举例：01
secondid	    二级类	char(8)	        举例：0101
thirdid	        三级类	char(8)	        举例：010101
vipdisc	        会员折扣	decimal(5, 4)	举例：1.00
flag	        状态	    char(1)	        Y/N
2 商品表plu(plupos)
comid	        代码	    char(8)
comname	        名称	    varchar(60)
shortcomname	简称	    varchar(10)
barcode	        条码	    varchar(20)
plantid	        助记码	varchar(20)
comtype	        商品类别	char(8)	        商品类别表
unit	        单位	    varchar(12)
standards	    规格	    varchar(20)
package	        包装	    varchar(20)
trademark	    品牌	    varchar(20)
producer	    产地	    varchar(30)
ispiece	        计价方式	char(4)	        计量/计件
saletaxrate	    销售税率	decimal(6, 5)	举例：0.17
saleprice	    售价	    decimal(15, 4)
vipprice	    会员价	decimal(15, 4)
vipdisc	        折扣率	decimal(5, 4)	1.00
remark	        备注	    varchar(500)
saletype	    销售类型	varchar(4)	    专柜/代销/购销
status	        状态	    char(1)	        （线下判断）
3 线上订单表orderselfapp
status          状态	    varchar(20)     USERPAYING  待付款
                                        CHECKING    待核验
                                        CLOSE       已取消
                                        REFUNDING   退款中
                                        REFUND      已退款
                                        SUCCESS     交易成功
                                        REFUND_DEL  退款成功后删除
                                        SUCCESS_DEL 交易成功后已删除
                                        CLOSE_DEL	取消付款后删除
                                        DEL         该状态需通过当前订单状态判断改为具体的删除状态(REFUND_DEL，SUCCESS_DEL，CLOSE_DEL)